<resources>
    <string name="app_name">Flornatan</string>

    <string name="name">Nama Flora Fauna</string>
    <string name="desc">Deskripsi</string>
    <string name="menu_about">about</string>
    <string name="share">Bagikan Artikel</string>

    <string name="splash">by khairul rasyid</string>

    <string name="name_profile">Khairul Rasyid</string>
    <string name="email">berkahzamzam6@gmail.com</string>

    <string name="desc_photo_profile">Photo Profile</string>
    <string name="desc_photo_flora_fauna">Photo Flora Fauna</string>
    <string name="desc_photo_splash">Photo Splash</string>

    <string-array name="name">
        <item>Anggrek Hitam</item>
        <item>Pesut Mahakam</item>
        <item>Orang Utan Kalimantan</item>
        <item>Gajah Kalimantan</item>
        <item>Ulin</item>
        <item>Kantong Semar</item>
        <item>Bengkirai</item>
        <item>Burung Enggang</item>
        <item>Buaya Muara</item>
        <item>Meranti</item>
        <item>Tengkawang</item>
    </string-array>

    <string-array name="desc">
        <item>Anggrek hitam adalah salah satu spesies anggrek yang dilindungi di Indonesia karena terancam kepunahan di habitat aslinya. Anggrek hitam yang dalam bahasa latin disebut (Coelogyne pandurata) merupakan flora identitas (maskot) propinsi Kalimantan Timur. Populasi anggrek hitam (Coelogyne pandurata) di habitat asli (liar) semakin langka dan mengalami penurunan yang cukup drastis karena menyusutnya luas hutan dan perburuan untuk dijual kepada para kolektor anggrek. Anggrek hitam (Coelogyne pandurata), sebagaimana namanya, mempunyai ciri khas pada bunganya yang memiliki lidah (labellum) berwarna hitam. Anggrek langka ini dalam bahasa Inggris disebut sebagai “Black Orchid”. Sedangkan di Kalimantan Timur, Anggrek Hitam yang langka ini mempunyai nama lokal “Kersik Luai”. Meskipun Anggrek hitam identik dengan Kalimantan tetapi jenis anggrek ini selain di hutan liar Kalimantan juga tumbuh liar di Sumatera, Semenanjung Malaya dan Mindanao, Pulau Luzon dan Pulau Samar Filipina.\n\nCiri-ciri Angrrek Hitam. Jenis anggrek ini dinamakan Anggrek hitam lantaran memiliki lidah (labellum) berwarna hitam dengan sedikit garis-garis berwarna hijau dan berbulu. Jumlah bunga dalam tiap tandan antara 1 hingga 14 kuntum atau lebih. Garis tengah tiap bunga sekitar 10 cm. Daun Kelopak berbentuk lanset, melancip, berwama hijau muda, panjang 5 – 6 cm, lebar 2 -3 cm. Daun mahkota berbentuk lanset melancip berwarna hijau muda bibir menyerupai biola, tengah-tengahnya terdapat 1 alur, pinggirnya mengeriting, berwama hitam kelam atau coklat tua. Daun Anggrek hitam berbentuk lonjong berwarna hijau dengan panjang berkisar antara 40 – 50 cm dan lebar antara 2 -10 cm. Sedangkan buah Anggrek hitam berbentuk jorong dengan panjang sekitar 7 cm dan lebar antara 2 – 3 cm. Dari keseluruhan bunga tidak banyak yang menjadi buah.</item>
        <item>Pesut Mahakam (Orcaella brevirostris) bisa jadi merupakan mamalia air paling langka di Indonesia. Populasi Pesut Mahakam diperkirakan tidak lebih dari 70 ekor saja. Pun Pesut Mahakam yang merupakan sub-populasi Orcaella brevirostris hanya bisa ditemukan di Sungai Mahakam, Kalimantan Timur saja. Sehingga tidak mengherankan jika kemudian Pesut Mahakam ditetapkan sebagai fauna identitas provinsi Kalimantan Timur. Pesut merupakan mamalia air yang unik. Berbeda dengan lumba-lumba dan ikan paus, pesut (Orcaella brevirostris) hidup di air tawar yang terdapat di sungai-sungai dan danau yang terdapat di daerah tropis dan subtropis. Pesut Mahakam adalah salah satu sub-populasi pesut (Orcaella brevirostris) selain sub-populasi Sungai Irrawaddi (Myanmar), sub-populasi Sungai Mekong (Kamboja, Laos, dan Vietnam), sub-populasi Danau Songkhla (Thailand), dan sub-populasi Malampaya (Filipina). Pesut yang termasuk salah satu satwa dilindungi di Indonesia ini dalam bahasa Inggris disebut sebagai Irrawaddy Dolphin atau Dolphin Snubfin.\n\nPesut Mahakam dewasa mempunyai panjang tubuh hingga 2,3 meter dengan berat mencapai 130 kg. Tubuh Pesut berwarna abu-abu atau kelabu sampai biru tua dengan bagian bawah berwarna lebih pucat. Bentuk badan pesut hampir mendekati oval dengan sirip punggung mengecil dan agak ke belakang. Kepala pesut berbentuk bulat dengan mata yang berukuran kecil. Bagian moncong pendek dan tampak papak dengan lubang pernafasan. Sirip punggung berukuran kecil terletak di belakang pertengahan punggung. Dahi tinggi dan membundar, tidak ada paruh. Sirip renangnya relatif pendek dan lebar. Pesut bernafas dengan mengambil udara di permukaan air. Binatang ini dapat juga menyemburkan air dari mulutnya. Pesut bergerak dalam kawanan kecil. Meski pandangannya tidak begitu tajam dan hidup dalam air yang mengandung lumpur, namun mempunyai kemampuan mendeteksi dan menghindari rintangan-rintangan dengan menggunakan gelombang ultrasonik.\n\nPesut Mahakam (Orcaella brevirostris sub-populasi sungai Mahakam) hidup di sungai Mahakam pada daerah sekitar 180 km dari muara sungai hingga 600 km dari daerah hulu. Lokasi yang diduga didiami mamalia air tawar ini antara lain Kedang Kepala, Kedang Rantau, Belayan, Kedang Pahu, dan anak sungai Ratah, serta sebagai danau Semayang dan Melintang (Kreb 1999, 2004).</item>
        <item>Orang Utan Borneo (dalam bahasa lokal / Dayak disebut Tahui (Pongo pygmaeus). Habitat Orangutan Kalimantan ini adalah di daerah hutan hujan tropis yang ada di Pulau Kalimantan, di daerah dataran rendah hingga daerah pegunungan dengan ketinggian 1.500 meter dpl. Mereka biasa tinggal di pepohonan lebat dan membuat sarangnya dari dedaunan. Satwa ini hidup endemik di Pulau Kalimantan, mencakup wilayah Indonesia dan Malaysia.\n\nIUCN Redlist memasukkan orangutan kalimantan dalam status endangered (terancam) sejak tahun 1994. Sedangkan CITES memasukkannya dalam daftar Apendiks I yang berarti tidak boleh diperdagangkan. Pemerintah Indonesia juga telah memasukkan spesies ini sebagai satwa yang dilindungi. Hal ini disebabkan populasi orangutan kalimantan yang semakin hari mengalami penurunan akibat dari rusaknya habitat (kerusakan hutan), kebakaran hutan, pembalakan hutan, menciutnya luas hutan, serta perburuan dan perdagangan liar.\n\nOrangutan kalimantan memiliki morfologi yang tidak bebeda jauh dengan orangutan sumatera.Orangutan merupakan hewan diurnal (aktif di siang hari) dan aboreal , hewan ini memiliki tubuh gemuk dan besar, berleher besar, lengan yang panjang dan kuat, kaki yang pendek dan tertunduk serta tidak memiliki ekor. Tubuh Orangutan diselimuti rambut merah kecoklatan. Mereka juga memiliki kepala yang besar dengan posisi mulut yang tinggi. Pejantan orangutan kalimantan memiliki benjolan dari jaringan lemak di kedua sisi wajah yang mulai berkembang di masa dewasa setelah perkawinan pertama. Orangutan jantan memiliki pelipis yang gemuk.\n\nMereka memiliki indera yang sama seperti manusia, yaitu pendengaran, penglihatan, penciuman, pengecap dan peraba. Telapak tangan mereka terdiri dari empat panjang ditambah dengan satu ibu jari.Telapak kaki mereka juga memiliki susunan jari-jemari yang sangat mirip dengan manusia. Orangutan jantan berukuran 100- 114 cm dengan berat tubuh maksimal 90kg, dan orangutan betina berukuran 80-100 cm dengan berat tubuh sekitar 56kg. Masa hidup diperkirakan hingga 56 tahun jika dalam perlindungan ataupun perawatan dan 35-45 tahun jika di alam bebas.</item>
        <item>Gajah Kalimantan atau di sebut juga gajah Borneo (Elephas maximus borneensis) adalah subspesies dari gajah asia dan dapat ditemukan di Kalimantan Utara dan Sabah. Asal usul gajah yang di sebut sebagai nenek atau Gadingan ini oleh Suku Agabag 1 masih merupakan kontroversi. Pada tahun 2003, penelitian DNA mitokondria menemukan bahwa leluhurnya terpisah dari populasi daratan selama pleistosen, ketika jembatan darat yang menghubungkan Kalimantan dengan kepulauan Sunda menghilang 18.000 tahun yang lalu sehingga kabar yang mengatakan gajah ini didatangkan dari tempat lain adalah tidak benar. 2 Spesies ini kini berstatus kritis akibat hilangnya sumber makanan, perusakan rute migrasi dan hilangnya habitat mereka. Dilaporkan pada tahun 2007 hanya terdapat sekitar 1.000 gajah. Berdasarkan penelitian tahun 2012 hanya tersisa sekitar 30-80 ekor.\n\nPada tahun 2024, gajah Borneo telah terdaftar sebagai terancam punah dalam Daftar Merah IUCN karena populasinya menurun setidaknya 50% selama tiga generasi terakhir, yang diperkirakan berlangsung selama 60–75 tahun. Spesies ini terutama terancam oleh hilangnya, degradasi, dan fragmentasi habitatnya.\n\nPopulasi gajah liar di Sabah dan Kalimantan tampaknya berkembang sangat sedikit dalam 100 tahun terakhir, meskipun terdapat akses ke habitat yang sesuai di tempat lain di Kalimantan. Sayangnya tanah Kalimantan tidak subur, serta ada spekulasi bahwa distribusi gajah liar di pulau ini mungkin dibatasi oleh ketersediaan sumber mineral alami. Pada tahun 1992, perkiraan populasi gajah di Sabah berkisar antara 500 hingga 2.000 individu, berdasarkan survei yang dilakukan di Cagar Alam Satwa Liar Tabin, di Distrik Kinabatangan Hilir, dan di Hutan Lindung Deramakot. Sensus populasi gajah dilakukan di Sabah antara Juli 2007 dan Desember 2008 dengan menghitung tumpukan kotoran sepanjang 216 jalur transek di lima wilayah utama pengelolaan gajah, yang meliputi jarak total 186,12 km.</item>
        <item>Pohon Ulin memiliki nama ilmiah Eusideroxylon zwageri, pohon ini disebut pohon besi karena  merupakan kayu terkuat dari habitat aslinya, Pulau Kalimantan, kayu ulin juga sangat  tahan lama dalam penggunaannya, dan tahan rayap. Karena terkenal kuatnya,  kayu Ulin biasanya digunakan sebagai bahan baku utama untuk membuat rumah bagi warga Kalimantan yang bermukim di daerah rawa dan perairan. Bahkan,hampir semua bagian rumah dibuat dengan kayu kuat ini. Atapnya juga dibuat dari potongan tipis kayu ulin, disebut atap sirap. Kayu besi ini juga dimanfaatkan sebagai bangunan kontruksi jembatan, tiang listrik, papan lantai, bantalan rel, pancang dermaga, saluran air, juga lambung kapal.\n\nKayu ulin bisa tetap utuh ratusan bahkan sampai ribuan tahun. Bahkan jika terpendam di tanah tentu usianya lebih lama dibanding di udara terbuka, karena pengaruh cuaca. Tak heran jika di Kalimantan banyak ditemukan batang kayu ulin yang terpendam di tanah namun masih utuh sampai sekarang. Tinggi pohon bisa mencapai hingga 35-50 m dengan panjang batang bebas cabang 5-20 m, berdiameter  60-80 cm dan juga  bisa mencapai hingga 120 cm yang pada saat ini semakin sulit didapatkan di hutan. Kayu ini  juga tahan terhadap perubahan suhu, kelembaban dan pengaruh air laut sehingga sifat kayunya sangat berat dan khas, agak terpisah dari pepohonan lain dan dikelilingi jalur jalan melingkar dari kayu ulin. Di bagian bawah pohon ulin terdapat bagian yang berlobang.\n\nPohon ulin yang ada saat ini memiliki tinggi 20 meter dan berdiameter 2,47 meter ini merupakan ulin terbesar di Indonesia, juga dunia. Pohon yang diperkirakan berumur 1.000 tahun ini menjadi ikon Wisata Alam Sangkima, bagian terluar dari Taman Nasional Kutai, hutan hujan tropis dataran rendah di Kabupaten Kutai Timur, Kalimantan Timur.</item>
        <item>Kantong semar atau Nepenthes sp. memiliki banyak jenis. Melansir LIPI, dari total 83 spesies kantong semar yang ada di dunia, 55 di antaranya terdapat di Indonesia. Hal ini berarti lebih dari 60 persen spesies kantong semar dunia ada di tanah air kita. Kantong semar terkenal dengan keunikannya. Bagaimana tidak, tanaman yang bentuknya menyerupai kantong ini dikenal sebagai tumbuhan karnivora, yakni tumbuhan pemakan daging. Dengan kantong yang menjulur dari ujung daunnya itu, kantong semar bisa menangkap serangga-serangga kecil. Adapun kantong yang terdapat pada tumbuhan ini disebut sebagai pitcher.\n\nKeunikannya ini membuat beberapa ahli dunia tertarik meneliti bagaimana kantong semar bisa memakan serangga. Dikutip dari laman LIPI, penelitian Slack (1979) menunjukkan bahwa pada bagian tutup kantong terdapat kelenjar nektar yang bisa menarik serangga, khususnya semut, masuk ke rongga kantong. Selain itu, penelitian Merbach dan tim (2002) menemukan bahwa kantong semar jenis Nepenthes albomarginata memiliki rambut halus berwarna putih pada bibir kantongnya. Rambut halus tersebut berlapis lilin yang licin dan bisa dimakan semut, sehingga sekaligus menjadi umpan oleh kantong semar untuk memangsa serangga.\n\nBaru-baru ini, sekelompok ilmuwan dari Palacký University, Ceko menemukan adanya spesies kantong semar baru di kawasan hutan Kalimantan Utara. Spesies baru tersebut diberi nama Nepenthes pudica. Spesies yang baru ini memiliki keunikan yang tidak ditemukan pada spesies kantong semar yang pernah ada. Keunikan utamanya terletak pada kantong. Alih-alih tumbuh atau menjalar di atas tanah, Nepenthes pudica justru bersembunyi di dalam tanah. Spesies yang ditemukan di ketinggian 1.100-1.300 mdpl ini memiliki kantong yang panjangnya 11 sentimeter di bawah tanah untuk menjebak serangga yang hidup di sana, seperti tungau, semut, dan kumbang.</item>
        <item>Berasal dari Asia Tenggara, kayu bengkirai adalah salah satu jenis kayu paling populer di industri konstruksi dan furnitur. Kayu yang berasal dari pohon–pohon di Indonesia, khusunya di Pulau Kalimantan ini banyak dimanfaatkan untuk beragam keperluan, mulai dari lantai, pagar, kerangka atap, hingga pembuatan furnitur. Berkat karakteristiknya yang kuat dan awet, kayu bengkirai menjadi bahan bangunan primadona baik untuk kebutuhan konstruksi, interior, maupun eksterior berbagai bangunan.\n\nNama Kayu Bengkirai bisa berbeda–beda penyebutannya, tergantung pada masing–masing daerah. Misalnya Bengkirai ada yang menyebut dengan Balau (Yellow Balau). Kayu Bengkirai Kalimantan memiliki sifat yang sangat kuat dan tahan terhadap cuaca dan kelembaban, sehingga sangat cocok digunakan sebagai bahan bangunan di daerah tropis yang memiliki cuaca yang panas dan lembap sepanjang tahun. Selain itu, kayu ini juga memiliki tampilan yang indah dan serat yang halus, sehingga banyak digunakan sebagai bahan untuk membuat furnitur dan dekorasi rumah.\n\nBengkirai memiliki warna putih kekuningan, dengan serat yang halus dan terlihat alami. Berat kayu Bengkirai dalam 1 kubik rata–rata sekitar 700–900 kg/m3 dalam keadaan kering. Berat kayu Bengkirai dapat bervariasi tergantung pada kondisi dan kelembaban kayu tersebut. Pohon Bengkirai membutuhkan waktu bertahun-tahun untuk tumbuh dan regenerasi alami yang lambat. Oleh karena itu, perlu dilakukan pengelolaan hutan yang berkelanjutan dan tata kelola yang baik untuk memastikan keberlanjutan penggunaan kayu Bengkirai. Secara keseluruhan, kayu Bengkirai adalah bahan bangunan yang populer dan memiliki banyak kelebihan.</item>
        <item>Burung Enggang atau yang biasa disebut oleh masyarakat suku Dayak sebagai burung \'Rangkong Gading\'. Satwa liar yang satu ini  memiliki tanduk atau cula. Di situlah letak perbedaannya dengan jenis-jenis burung lainnya. Menurut penelitian, sebenarnya burung Enggang mempunyai 57 species dan tiga di antaranya termasuk species endemik yang tidak terdapat di negara lain. Dari species yang ada, Rangkong Gading atau yang bagi masyarakat Dayak disebut Burung Enggang terdapat di Pulau Kalimantan. Selain tubuhnya yang besar burung ini selalu menjadi target perburuan liar, karena paruhnya saja bisa laku sampai jutaan rupiah. Satu hal lagi Burung Enggang ini hanya bisa ditemukan di tengah hutan Kalimantan Barat.\n\nSpecies ini mempunyai tanduk berwarna merah menyala, sangat kontras sekali dengan bulunya yang hitam legam dan paruhnya berwarna gading. Karenanya burung ini sekarang termasuk hewan yang dilindungi.\n\n\"Burung Enggang merupakan salah satu burung terbesar yang terdapat di Asia Tenggara. Sayap lebarnya yang unik membuatnya tampak begitu megah di udara. Sifatnya pun patut menjadi teladan,\" kata Maria Magdalena Ismini, salah seorang pemerhati satwa asal Tarakan. Menurutnya, burung Enggang memiliki beberapa karakteristik yang sangat menginspirasi, dan kita dapat belajar, yaitu tentang \'kesabaran dan konsistensi\'. Burung ini memiliki kemampuan untuk menunggu dalam waktu yang lama dalam memburu mangsanya, tidak bergerak sampai waktu yang tepat tiba. \"Kemampuan ini mengajarkan tentang \'kesabaran dan konsistensi\' yang dibutuhkan dalam kehidupan. Kita harus belajar menahan diri dan memegang prinsip,\" jelasnya.\n\nMasyarakat suku Dayak sangat menghormati burung Enggang ini dan menganggapnya sebagai Panglima Burung. Hampir seluruh bagian tubuhnya menjadi simbol kebesaran dan kemuliaan bagi suku Dayak. Hal itu bisa dilihat dari rumah adat, lukisan, ukiran, bulu-bulunya dan bahkan sampai paruhnyapun dijadikan mahkota oleh kepala adat sampai panglima perangnya. Bahkan dari pintu2 gerbang keluar masuk desa dan juga di makam-makam keluarga burung Enggang menjadi aikonnya Kalimantan Barat.</item>
        <item>Buaya Muara adalah reptil besar yang dapat ditemukan di sungai-sungai dan muara-muara di Kalimantan. Sebagai predator puncak, buaya muara memainkan peran penting dalam ekosistem perairan, membantu mengendalikan populasi ikan dan hewan lainnya. Mereka memiliki tubuh yang kuat dan ukuran yang bervariasi, dengan beberapa individu dapat tumbuh hingga 7 meter. Buaya muara dikenal sebagai pemburu yang efisien, sering bersembunyi di air dan menyerang mangsanya dengan kecepatan yang mengejutkan.\n\nHabitat buaya muara meliputi sungai, danau, dan wilayah pesisir. Mereka lebih suka daerah dengan vegetasi lebat yang memberikan tempat berlindung dan tempat berburu. Buaya muara juga dikenal karena kemampuannya untuk hidup di lingkungan yang bervariasi, baik di air tawar maupun air asin. Ancaman utama bagi buaya muara adalah hilangnya habitat akibat penebangan hutan dan pembangunan infrastruktur. Selain itu, perburuan untuk mendapatkan kulit buaya juga menjadi ancaman serius bagi populasi mereka. Deforestasi dan polusi di perairan juga mengurangi kualitas habitat yang dibutuhkan buaya muara untuk bertahan hidup.\n\nUpaya konservasi untuk melindungi buaya muara meliputi perlindungan habitat dan penegakan hukum terhadap perburuan liar. Beberapa lembaga juga melakukan penelitian untuk memahami lebih baik perilaku dan distribusi buaya muara. Dengan langkah-langkah ini, diharapkan buaya muara dapat terus berperan dalam ekosistem perairan Kalimantan dan menjaga keseimbangan lingkungan.</item>
        <item>Meranti adalah salah satu jenis pohon kayu keras yang banyak ditemukan di hutan-hutan tropis Kalimantan. Pohon ini sangat bernilai tinggi karena kayunya yang kuat dan tahan lama, sering digunakan untuk konstruksi bangunan, pembuatan furnitur, dan bahan baku lainnya. Meranti tumbuh tinggi, mencapai hingga 65 meter, dengan batang lurus yang besar. Hutan meranti adalah bagian penting dari ekosistem hutan tropis Kalimantan, karena menyediakan habitat bagi berbagai spesies flora dan fauna.\n\nAncaman terbesar bagi pohon meranti adalah penebangan liar dan deforestasi yang tidak terkendali. Permintaan global akan kayu meranti telah menyebabkan eksploitasi berlebihan, mengakibatkan penurunan populasi pohon ini di alam liar. Selain itu, konversi hutan untuk lahan perkebunan juga mempersempit habitat alami meranti, mengancam kelangsungan spesies ini di Kalimantan.\n\nKonservasi pohon meranti mencakup penanaman kembali dan pengelolaan hutan secara berkelanjutan. Beberapa perusahaan kayu kini mulai menerapkan praktik-praktik yang lebih bertanggung jawab untuk memastikan bahwa sumber daya hutan tetap lestari. Selain itu, kawasan lindung telah dibentuk untuk melindungi hutan meranti dari penebangan liar. Dengan upaya pelestarian yang berkelanjutan, diharapkan pohon meranti akan tetap menjadi bagian penting dari kekayaan hutan Kalimantan.</item>
        <item>Tengkawang adalah pohon besar yang tumbuh di hutan hujan Kalimantan dan terkenal karena bijinya yang digunakan untuk menghasilkan minyak tengkawang, bahan baku yang banyak digunakan dalam industri makanan dan kosmetik. Pohon ini dapat tumbuh hingga 50 meter dan sering ditemukan di dataran rendah dan perbukitan Kalimantan. Biji tengkawang dipanen dan diolah menjadi minyak tengkawang yang memiliki nilai ekonomi tinggi bagi masyarakat lokal.\n\nNamun, seperti banyak spesies lainnya, tengkawang menghadapi ancaman serius dari deforestasi dan pembukaan lahan untuk perkebunan. Hilangnya hutan primer menyebabkan penurunan populasi pohon tengkawang di alam liar. Selain itu, permintaan yang tinggi terhadap minyak tengkawang menyebabkan overeksploitasi terhadap pohon ini, yang memperburuk kondisi kelestarian spesies tersebut.\n\nUpaya pelestarian pohon tengkawang termasuk dalam program rehabilitasi hutan yang menargetkan penanaman kembali spesies pohon bernilai tinggi seperti tengkawang. Perlindungan kawasan hutan juga sangat penting untuk memastikan kelangsungan hidup pohon ini di habitat alaminya. Masyarakat lokal didorong untuk memanen biji tengkawang secara berkelanjutan guna menjaga keseimbangan antara kebutuhan ekonomi dan pelestarian lingkungan.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="photo">
        <item>@drawable/anggrek_hitam</item>
        <item>@drawable/pesut_mahakam</item>
        <item>@drawable/orang_utan</item>
        <item>@drawable/gajah_kalimantan</item>
        <item>@drawable/ulin</item>
        <item>@drawable/kantong_semar</item>
        <item>@drawable/bengkirai</item>
        <item>@drawable/enggang</item>
        <item>@drawable/buaya_muara</item>
        <item>@drawable/meranti</item>
        <item>@drawable/tengkawang</item>
    </integer-array>
</resources>